\subsection{Flussintegrale in der Ebene}
    \begin{theorem}{Idee}
        Beim Flussintegral geht es darum zu bestimmen wie viel Flüssigkeitsmenge pro Zeiteinheit in den Bereich, welcher durch $C$ eingegrenzt ist, hineinströmt oder herausfliesst.
    \end{theorem}
    \subsubsection{Richtung des Normalenvektors}
        \begin{figure}[H]
            \includegraphics[width=6cm]{Bilder/flussintegral.png}
            \centering
        \end{figure}
        \begin{theorem}{Normalenvektor}
            Wie gut auf dem Bild zu erkennen ist, interessiert uns beim Flussintegral eigentlich nur die Komponente des Normalenvektors (steht senkrecht auf der Kurve $C$). Der Normalenvektor zeigt dabei immer in die Richtung des Flusses welchen man berechnen will.
        \end{theorem}
        \begin{iequation}[align*]
            & \textnormal{Fluss von innen nach aussen } \Longrightarrow \textnormal{Normalenvektor zeigt nach innen} \\
            & \qquad \qquad \vec{n} = \frac{1}{||ds||} \begin{bmatrix}
                \dot{\gamma}_2(t) \\
                - \dot{\gamma}_1(t)
            \end{bmatrix} \\
            & \textnormal{Fluss von aussen nach innen } \Longrightarrow \textnormal{Normalenvektor zeigt nach innen} \\
            & \qquad \qquad \vec{n} = \frac{1}{||ds||} \begin{bmatrix}
                - \dot{\gamma}_2(t) \\
                \dot{\gamma}_1(t)
            \end{bmatrix} 
        \end{iequation}
    \subsubsection{Flussintegral}
        Sei $\vec{v}$ ein Vektorfeld und $\gamma: \: [a,b] \to \mathbb{R}^2$. Der Fluss von $\vec{v}$ ist wie folgt definiert:
        \begin{iequation}
            \int_\gamma \vec{v} d \vec{n} = \int_\gamma \vec{v} \vec{n} ds = \int_a^b \vec{v}(\gamma(t)) * \vec{n} || \dot{\gamma}(t) ||_2 dt
        \end{iequation}
        Wobei $ds = || \dot{\gamma} (t) ||_2 dt$ das sogenannte Linienelement ist.

\subsection{Flächenintegrale}
    \begin{theorem}{Flächenintegrale}
        Flächenintegrale widmen sich den Flächen im $\mathbb{R}^3$ und wie man Skalar- bzw. Vektorfelder auf diesen Flächen integriert.
    \end{theorem}
    Dies wird gemacht mit der Hilfe von Parametrisierung. Es werden 2 Paramet $(u,v)$ gewählt, sodass ein Diffeomorphismus entsteht:
    \begin{iequation}
        r: \: B \to \mathbb{R}^3, \: (u,v) \to r(u,v) = \begin{bmatrix}
            x(u,v) \\
            y(u,v) \\
            z(u,v)
        \end{bmatrix}
    \end{iequation}
    sodass $S=r(B)$ ($S$ ist die Fläche). Also die Fläche gleich dem Bild des Diffeomorphismus $r$. Die Mengen $B$ heisst \textbf{Parametergebiet} der Parametrisierung $r$. Achtung, die Parametrisierung ist nicht eundeutig (es gibt verschiedene Möglichkeiten zu parametrisieren)!
    \subsubsection{Oberflächenelement}
        Das Flächenelement bezüglich einer Parametrisierung $r$ ist gegeben durch: 
        \begin{iequation}
            do = |r_u \times r_v| dudv = |det(dr)| du dv
        \end{iequation}
    \subsubsection{Oberflächenintegrale von Skalarfeldern}
        Wenn wir eine gegebene Fläche $S \subset \mathbb{R}^3$ und eine stetige Funktion $f: \: S \to \mathbb{R}$ haben. Dann gilt, für eine parametrisierung $r: B \to \mathbb{R}^3$ von $S$:
        \begin{iequation}
            \int_S f d \mu = \int_B f(r) * ||r_u \times r_v|| du dv
        \end{iequation}
        \textbf{Flächeninhalt von $S$:}
        \begin{iequation}
            \mu (S) = \int_S do = \int_B |det(dr)| du dv
        \end{iequation}
    \subsubsection{Flussintegral}
        \begin{theorem}{Flussintegral}
            Wenn Vektorfelder über Oberflächen integriert werden, nennt man dies ein Flussintegral. Dort geht es darum den Fluss pro Zeiteinheit eines Vektorfeldes durch eine Fläche zu bestimmen.
        \end{theorem}
        \begin{iequation}
            \int_S \vec{v}* \vec{n} do
        \end{iequation}
        \textbf{Normalenvektor:} \\
            Da man immer die Komponente betrachten will, welche Senkrecht auf die Fläche eintritt, muss man den Normalenvektor zuerst bestimmen:
            \begin{iequation}
                \vec{n} = \pm \frac{r_u \times r_v}{||r_u \times r_v ||}
            \end{iequation}
        \textbf{Flussintegral im $\mathbb{R}^3$:} \\
            \begin{theorem}{Flussintegrale}
                Flussintegrale im dreidimensionalen Raum sind Oberflächenintegrale von Vektorfeldern.
            \end{theorem}
            Wenn eine gegebene orientierbare Fläche $S \subset \mathbb{R}^3$ und ein stetiges Vektorfeld $v: \: S \to \mathbb{R}^3$ haben. Dann gilt für eine Parametrisierung:
            \begin{iequation}
                r: \: [a,b] \times [c,d] \to \mathbb{R}^3, \: r(u,v) = (r_1(u,v), r_2(u,v), r_3(u,v))
            \end{iequation}
            Das Flussintegral ist dann wie folgt gegeben:
            \begin{iequation}[align*]
                \int_S \vec{v} * \vec{n} do & = \pm \int_a^b \int_c^d \vec{v}(r(u,v))* \frac{r_u \times r_v}{||r_u \times r_v||} ||r_u \times r_v || du dv \\
                & = \pm \int_a^b \int_c^d \vec{v}(r(u,v)) * (r_u \times r_v) du dv
            \end{iequation}
            Das Vorzeichen hängt von der Richtung ab in welche wir den Fluss berechnen wollen.
        \textbf{Kochrezept für Flussintegrale:}
            \begin{enumerate}
                \item Parametrisiere die Fläche $S$, d.h. finde:
                    \begin{equation*}
                        r: \: [a,b] \times [c,d] \to \mathbb{R}^3, \: r(u,v)=r_1(u,v),r_2(u,v),r_3(u,v))
                    \end{equation*}
                \item Berechne $r_u = \frac{\partial r}{\partial u}$ und $r_v = \frac{\partial r}{\partial v}$. Danach bestimme das Kreuzprodukt der beiden: 
                    \begin{equation*}
                        r_u \times r_v
                    \end{equation*}
                \item Benutze die Formel:
                    \begin{equation*}
                        \int_S \vec{v} * \vec{n} do = \pm \int_a^b \int_c^d \vec{v}(r(u,v)) * (r_u \times r_v) du dv
                    \end{equation*}
            \end{enumerate}

\subsection{Satz von Green}
    \begin{theorem}{Satz von Green}
        Der Satz von Green verbindet Flächenintegrale mit Linienintegralen. Der ganze Satz basiert darauf, dass wenn man kleine Linienintegrale in einer Fläche bildet (ganz viele), dann streichen sich jeweils die Linienintegrale weg, welche gegeneinander laufen. Das heisst alle Linienintegrale im innern kann man so wegstreichen!
    \end{theorem}
    Sei $\Omega \subset Q \subset \mathbb{R}^2$ von der Klasse $C^1_{pw}$ und sei $v \in C^1(\Omega)$. Dann gilt:
    \begin{iequation}
        \iint_\Omega rot(v) d \mu = \int_{\partial \Omega} v d \vec{s}
    \end{iequation}
    wobei der Rand von $\Omega$ so zu parametrisieren ist, dass $\Omega$ zur linken liegt. \\
    Alternative Formulierung mit $g,h \in C^1(\Omega)$:
    \begin{iequation}
        \iint_\Omega \frac{\partial h}{\partial x} - \frac{\partial g}{\partial y} d \mu = \int_{\partial \Omega} gdx + hdy
    \end{iequation}

\subsection{Satz von Gauss (Divergenzsatz)}
    \begin{theorem}{Satz von Gauss}
        Falls wir eine Flüssigkeitsquelle einhüllen, dann muss der Fluss durch die Hülle gleich mit der gesamten Abgabe der Quelle sein. Der Satz von Gauss funktioniert für zwei und drei Dimensionen.
    \end{theorem}
    Es sei $V \subset \mathbb{R}^3$ eine kompakte Menge mit abschnittsweise glattem Rand $\partial V$. $\partial V$ muss darüber hinaus noch eine \textbf{abgeschlossene Fläche} sein. Der Rand sei orientiert durch ein äusseres Normaleneinheitsfeld $\vec{n}$. Ferner sei das Vektorfeld $v: \: \Omega \subset \mathbb{R}^3 \to \mathbb{R}^3$ stetig differenzierbar au einer offenen Menge $\Omega$ mit $V \subset \Omega$. Dann gilt:
    \begin{iequation}
        \int_{\partial V} \vec{v} * \vec{n} do = \int_V div(\vec{v}) d \mu
    \end{iequation}
    Die Normalenvektoren $\partial V$ zeigen hier immer nach aussen.

 \subsection{Satz von Strokes}
    \begin{theorem}{Satz von Strokes}
        Eigentlich ist der Satz von Strokes recht ähnlich zu dem von Green. Man befindet sich nun jedoch im dreidimensionalen und wollen ins zweidimensionale (Flussintegral).
    \end{theorem}
    Sei $v: \: \Omega \subset \mathbb{R}^3 \to \mathbb{R}^3$ ein stetig differenzierbares Vektorfeld. Falls $S$ eine orientierbare Fläche mit Rand ist gilt:
    \begin{iequation}
        \iint_S rot(v) *d \vec{n} = \int_{\partial S} v * d \vec{s}
    \end{iequation}
    \subsubsection{Bemerkungen (Vergleich Stokes $\Leftrightarrow$ Green)}
        \begin{itemize}
            \item Satz von Gauss funktioniert nur für Flächen mit Rand, während Satz von Stokes nur für Flächen ohne Rand funktioniert
            \item Die Parametrisierung des von $\partial S$, muss in positiver Umlaufrichtung sein
        \end{itemize}